\section{Methoden}

\subsection{Einfachspalt}
Die Amplitude von Licht der Wellenlänge $\lambda$ im Beugungsmuster eines Einfachspalts der Breite $d$ hat die Verteilung
\[
    \frac{\sin (\pi x)}{\pi x} \
    \label{eq:Spa}
\]
wobei $x = \frac{d}{\lambda} \sin\alpha$, mit $\alpha$ dem Winkel zum geometrischen Strahlenverlauf (Fouriertransformierte einer Rechteckfunktion).
Die Minima des Beugungsbilder liegen dementsprechend bei $x \in \mathbb{Z}$.

\subsection{Gitter}
Die Amplitude im Beugungsmuster eines Gitter aus sehr dünnen Spalten $N$ im Abstand $a$ hat die Verteilung
\[
    \frac{\sin (\pi N y)}{\sin(\pi y)}
\]
wobei $y = \frac{a}{\lambda} \sin\alpha$ (Fouriertransformation von $N$ delta-peaks). Beachtet man das die Spalte des Gitters eine endliche Breite $d$ haben, so ergibt sich für die Verteilung (Faltungstheorem)
\[
    \frac{\sin (\pi N y)}{\sin(\pi y)} \frac{\sin (\pi x)}{\pi x}
    \label{eq:Git}
\]

Die Hauptmaxima des Beugunsbildes liegen (für $a \gg d$) bei $x \in \mathbb{Z}$.

\subsection{Prisma}
Für ein dreieckiges Prisma mit Winkel $\epsilon$ gilt für den Winkel $\delta_\mathrm{min}$ um den ein Lichtstrahl, der an den an $\epsilon$ benachbarten Flächen ein- und austritt, mindestens abgelenkt wird
%
\begin{equation*}
    n = \frac{\sin(\delta_\mathrm{min} + \epsilon)}{\sin(\epsilon/2)}
    \label{eq:Pri}
\end{equation*}
%